# Opgave 15 - Log rotation i Linux

## Information
 Når der løbende bliver indsamlet logs, vil log filerne typisk kunne blive meget 
 store henover tid, og optage meget plads på lagrings mediet.
 For at undgå dette kan  man roterer logs i et givet tidsrum. F.eks. kan en log
 roteres hver 3. Uge. 
 Hvis log filen `auth.log` roteres vil, den skifte navn til `auth.log.1` og en ny 
 file ved navn `auth.log` vil blive oprettet og modtag alle nye logs.

 `auth.log.1` bliver en såkaldt _backlog_ file. 

## Instruktioner
I disse opgaver skal der arbejdes med log rotation i Linux (Ubuntu).

Du kan finde hjælp i [Ubuntu man page](https://manpages.ubuntu.com/manpages/xenial/man8/logrotate.8.html) til logrotate.

1. åben filen `/etc/logrotate.conf`
2. Sæt log rotationen til daglig rotation
3. sæt antallet af backlogs til 8 uger.

Yderlige kan du prøve at sætte logrotationen op så den følger CFCS vejledning.



## Links

  
